# UC HUB

# Инструкция по быстрому запуску

1. Подключить WiFi антенну к левому разъему SMA.
2. Подключить блок питания к соответствующим клеммам на устройстве(Vcc и GND). Поддерживаемые источники питания 10..30V DC, минимум 20Wt.
3. UC HUB автоматически перейдет в режим загрузки Linux, о чем будет сигнализировать светящийся оранжевым цветом светодиод Power, если этого не произошло следует нажать кнопку Power. Загрузка занимает около 1 минуты. После запуска Linux загораются светодиоды Power, Internet и GSM.
4. Подключение к существующей сети Ethernet: необходимо соединить UC HUB и сетевой роутер (не входит в поставку) кабелем Ethernet, на роутере должен быть активирован DHCP-сервер
5. Отключение UC HUB: зажать кнопку Power более 5ти секунд, светодиод Power сменит цвет на оранжевый и UC HUB осуществит "правильное" выключение всех процессов. Процесс занимает около 1 минуты.

## Светодиодные индикаторы

### Power

Индикация | Объяснение
--- | ---
Горит оранжевым | Hub загружается.
Горит зеленым | Питание в норме. Батарея в норме.
Мигает зеленым | Питание в норме. Батарея не подключена.
Горит красным | Работа от батареи. Питание отключено.
Мигает красным | Низкий заряд батареи. Питание отключено.

  
### Internet

Индикация | Объяснение
--- | ---
Горит зеленым | Есть соединение с интернетом, точка доступа WiFi отключена
Мигает зеленым | Есть соединение с интернетом, точка доступа WiFi включена
Мигает красным | Нет соединения с интернетом, точка доступа WiFi включена
Горит красным | Нет соединения с интернетом, точка доступа WiFi отключена
 
### GSM 

Индикация | Объяснение
--- | ---
Горит зеленым | Модем инициализирован
Мигает зеленым | Модем инициализирован, но сигнал сети низкий
Горит красным | Ошибка инициализации модема или отсутствие сети
Не горит | Модем не обнаружен

## Кнопки

Кнопка | Нажатие | Объяснение
--- | --- | ---
Power| Короткое нажатие | Включение UC HUB
Power  | Длинное нажатие (> 2 с) | Отключение UC HUB
WiFi | Длинное нажатие (> 5 с) | Включение/отключение точки доступа WiFi
P | — | —



## Работа с ОС Linux

1. Подключение к UC HUB осуществляется посредством встроенной точки доступа: для включения точки доступа зажать кнопку WiFi на время более 5 секунд, светодиод Internet начнет мигать (зеленым или красным), после этого подключиться к WiFi сети (ssid: ***UC-HUB***, password: ***unitecontrol***)
2. Вход:
	* по SSH (22 порт):  **#ssh root@10.0.0.1** , пароль по умолчанию: ***unitecontrol*** (для Windows используйте Putty http://www.putty.org)
	* по SFTP (22 порт), пользователь: ***root***, пароль по умолчанию: ***unitecontrol*** (Рекомендуется использование FileZilla https://filezilla-project.org/)
4. Настройка Ethernet/WiFi осуществляется через веб интерфейс доступный по адресу ***http://10.0.0.1*** из сети UC-Hub.
5. Версия Linux на UC Hub - Debian 8. Система загрузки и логирования - systemd. [Getting started with systemd](https://medium.com/@johannes_gehrs/getting-started-with-systemd-on-debian-jessie-e024758ca63d)

### Изменение пароля root

| *root@UC:~# passwd* |

#### Время и дата

| *root@UC:~# timedatectl* |
|       *Local time: Mon 2015-08-24 11:23:27 UTC* |
|     *Universal time: Mon 2015-08-24 11:23:27 UTC* |
|           *RTC time: Mon 2015-08-24 07:22:21* |
|          *Time zone: Etc/UTC (UTC, +0000)* |
|        *NTP enabled: yes* |
|   *NTP synchronized: yes* |
|    *RTC in local TZ: no* |
|         *DST active: n/a* |

#### Установка даты и времени

| *root@UC:~# timedatectl set-time "yyyy-MM-dd hh:mm:ss"* |

#### Выбор часового пояса

*root@UC:~# timedatectl list-timezones*
| *Africa/Abidjan* |
| *Africa/Accra* |
| *Africa/Addis_Ababa* |
| *Africa/Algiers* |
| *Africa/Asmara* |
| *...* |

*root@UC:~# timedatectl set-timezone Zone/SubZone*

### Интерфейсы

Физический | В ОС linux
--- | ---
1-wire | /dev/i2c-2
RS485-1 | /dev/serial/rs485-1
RS485-2 | /dev/serial/rs485-2
RS232 | /dev/serial/rs232
Modem | /dev/ttyS2 

### 1-wire

OWFS сервис установлен и сконфигурирован: /etc/owfs.conf
Сервис owserver запущен по умолчанию.



## Схемы подключения

#### Подключение питания

![](images/CO-001/connection1.png) {.img-responsive}

Рисунок 1. - Схема подключения внешнего блока питания к контроллеру UC HUB

#### Подключение устройств с интерфейсом RS485

![](images/CO-001/connection2.png) {.img-responsive}

Рисунок 2. - Схема подключения устройства (счетчик воды Пульсар) к контроллеру UC HUB по интерфейсу RS485

#### Подключение устройств с интерфейсом RS232

![](images/CO-001/connection3.png) {.img-responsive}

Рисунок 3. - Схема подключения устройства к контроллеру UC HUB по интерфейсу RS232 (пример)

##### Подключение устройств по протоколу MBus

![](images/CO-001/connection4.png) {.img-responsive}

Рисунок 4. - Схема подключения устройства к контроллеру UC HUB по шине MBus.

#### Подключение устройств по протоколу UC-Link (1-Wire)

![](images/CO-001/connection5.png) {.img-responsive}

Рисунок 5. - Схема подключения одиночного датчика температуры по шине UC-Link к контроллеру UC HUB

<br>*UL-TE - датчик температуры 1-Wire DS18B20